施安娜離職港龍不回頭 寧捱餓也要自由

施安娜離職港龍不回頭
寧捱餓也要自由

施安娜遺憾無法做空姐至退休，也未能再為工會服務。王心義攝

【白色恐怖】

【本報訊】港龍空勤人員協會主席施安娜被「以言入罪」，成為兩個多月逆權運動中首名被解僱的工會領袖。她在港龍航空工作17年，兩個月後年屆四十，中年失業，失落難免，但她清楚知道，保得住飯碗，就要犧牲自由，她寧願捱餓，「嗰日我行咗出去，都冇擰返轉頭」。畢竟，豉油撈飯，整色整水，會吃壞人。

記者：王家文

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

施安娜前日出席記者會交代被炒經過。清晨回家時，大廈保安員沒如常問她「飛去邊」，改口一句：「施小姐，加油。」心照不宣。入到屋，父親已起床，先擁抱女兒，再輕輕安撫，「你好叻，冇喊」，說完自己忍不住流淚，「咁多年都冇試過，攬住我眼濕濕」。她說，父親對上一次淚流，是她讀大學時母親因腦腫瘤過身，「啱啱見唔到我畢業，好遺憾」。

人走茶涼，記者會後兩小時，國泰航空回應傳媒查詢，只「確認施安娜不再是公司員工」，沒再多補充。施安娜心中有數，「佢係想盡快割席」，正如被解僱當日，公司手起刀落，立即沒收她的員工證，再要她離開國泰城。平復兩日，學懂自嘲，她說，昔日在登機門拒絕遲到的乘客登機，「我𠵱家就係被shut out（趕走）嗰個，喺機門外面」，笑中有淚，「以前我喺機艙入面」。

2002年理工大學畢業後，施安娜投考港龍空姐，情節如港姐報名，陪朋友面試，結果自己入圍。由機艙服務員升至高級艙務長，多次獲乘客讚許，「Mr Young、柏志京、Ms Yu……」，每個乘客的嘉許信都珍而重之，保留至今；昔日公司的通訊刊物，經常有她的照片和名字，曾被同事懷疑是「公司人」、「卧底」，到了今天，也應該真相大白。

2002年理工大學畢業後，施安娜投考港龍空姐。

施安娜多次獲乘客讚賞，對每封嘉許信都珍而重之。

「點解社會個個要互篤、起底？因為反送中事件引起，搞到所有人要做咁嘅嘢，大家都係suffer，大家都喺過程中受傷害。」

施安娜第一次真正接觸工運是2010年，工會不滿公司加班不斷，剝削員工休息時間，一度談判破裂，幾乎發動罷工。有次在機場遊行集會，她有份發言，控訴內容仍記得清楚，「我冇諗過打一份工會冇時間去廁所、去食飯」。最終資方讓步，增聘人手及改善待遇，那一次，她體會很深，「知道工會好重要，一定要有人去做」。

自2014年起施安娜出任工會理事，兩年後當上主席至今。除每年加薪談判外，在她帶領下，去年工會爭取女性空服員可選擇穿着長褲執勤，今年也促成展開延長空服員退休年齡至60歲員工投票，並獲通過，當中的支持者不乏「藍絲」同事，「個個話多謝我哋」，但在反送中運動中，就不斷指摘，更揚言退會。

施安娜本打算一直做空姐至退休，也希望能當三屆工會主席，遺憾兩者都未能如願，只因三幅facebook截圖，被公司「以言入罪」解僱。她翻查紀錄，其中一幅截圖的內容，在時限內會刪除，只有20多人看過，包括一名甚少看她發文的「藍絲」同事，其丈夫是駐守機場的警察。她看在眼裏，心中有數。

「點解社會個個要互篤、起底？因為反送中事件引起，搞到所有人要做咁嘅嘢，大家都係suffer（受傷），大家都喺過程中受傷害。」施安娜說，記者會後收到鋪天蓋地的祝福和鼓勵，有同事、朋友甚至小學同學，很多都受感動，「點解個個睇到喊？因為大家都有共鳴」，彼此都知道中共清算未完，今日是施安娜，明日便是你我他。

國泰接連炒人，已非單純向中央「交人」保住航權，員工參與合法的示威遊行受限，個人社交媒體也遭監視，漸成極權的幫兇，自由與飯碗，只能二擇其一。施安娜寧棄飯碗，也要自由，「你畀幾多人工我，都唔可以唔畀我講嘢，唔可以唔畀我表達思想和訴求」。被解僱當日，她已經有決定，「嗰日我行咗出去，都冇擰番轉頭」。

相關新聞：五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件

上一則
上一則
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動

下一則
下一則
國泰再憑fb截圖炒機師

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡
條例規定須維持服務
香港之路 21萬人牽手響應
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
裝備店東無懼恐嚇「港人有需要都會繼續做」
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」
美國會領袖促特朗普G7商港問題
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

施小姐 多謝你

心痛

她翻查紀錄，其中一幅截圖的內容，在時限內會刪除，只有20多人看過，包括一名甚少看她發文的「藍絲」同事，其丈夫是駐守機場的警察。她看在眼裏，心中有數。

同事

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

#推到有多啲高質文宣#
#黑警還眼 #612 #721 #811 #823

[9．1機場] 官逼民反，民不得不反

多謝你

好靚女

國泰

起佢底，大家做100張支持暴力抗共截圖，到處瘋傳

施安娜，我愛你呀

多謝

以言入罪...

笑，要餓要死都要自由， 咁爭取自由黎做咩， 爭取完都冇得享受

起到邊個了

用埋我果16萬里之後, 終身不坐CX KA

撐住

唔好隨便加人埃豬

其他港龍 國泰crews可唔可以做返次人？全面罷工呀！

你呢番說話同緊美國獨立戰爭啲陣亡士兵講？

屌，唔係回唔回頭問題
係唔可以俾啲集團用呢啲理由炒人
讓一步其他公司都會照做
到時大家先出聲就乜L都冇用啦

即係爭取完比後代同其他人？ 自己就死？

好心痛

唔通點？
上得戰埸一定有死覺悟架喇
唔通朝九晚五啊
唔係有呢班士兵美國獨立到？
你搞笑定弱智？

push

721 811

施小姐
多謝你

骨氣

宜家個樣靚過後生果時

有人起左篤灰底

施小姐

真香港人

求link

老豆搵仔有料

放心 好人一定有好報
最多咪去其他airline

你呢d支那人點會明 因為你地唔會有後代
污染自己地方 乜都做齊

邊個

你咪抵做支那人囉 送中過咗既話 如果個個做順民 我肯定8成人完全可以正正常常過完一生 咁點解我地都要行出來呀？

入面好多人，有無號碼方便查閱

睇完眼濕濕，多謝你，加油

加油

支那狗?

老豆搵仔有
telegram @Dadfindboy

Thanks a lot

保重

香港差佬及家人個個都不是無辜的

大家一齊report 抹黑手足

咁佢應該知點做

老豆搵仔已有叫coco law
屌佢果個叫Leo Wong
詳情請見老豆搵仔

推

我要入機場呀屌你老母！！！！！！

麻煩施小姐立即報料俾老豆搵仔

多謝施小姐
前程錦繡

真心respect

篤灰狗仆街死

有無工可以比佢做住先
之前好似有個campaign?

對唔住 係我地欠左你

逢星期六日 1pm
你地千其唔好一齊準時入機場呀

香港身為一個國際都會，
機場就好似香港嘅心臟一樣咁重要。
每個星期都重擊心臟，香港仲有命嘅？

警告你地班人
千其唔好逢星期六日咁準時1點一齊入機場，
大嶼山交通會負荷唔到㗎
到時塞住曬成條入機場嘅路，
搞到遊客同d crew入唔到機場，咁就慘了
睇怕又要cancel好多班機⋯⋯

塞完星期六日，
兩日內cancel同delay左咁多班機，
又要幾日先回復到正常，
但係話咁快又到星期六日！！！！！
你地班仆街又出黎塞！！！！！
你地知唔知機場好慘㗎？？？？？？？
未回到氣又比人再塞過！

點知你地班人咁有毅力！！
知道左機場係春袋，
約好個個星期都準時1pm塞機場，
痴撚線！！
長遠黎講對香港經濟一定有好大影響⋯⋯
知唔知機場每秒幾多錢上落！！！
你地班廢青have no stake in the society㗎，
做一世都賺唔到咁多錢呀！
你地短短地搞兩三個星期，
到時外國政府都一定會忍唔住出聲，
令到香港政府同商家佬都好頭痕！
我依家強烈譴責你地班暴徒阻住香港經濟發展呀！

好人一生平安，
認同請分享！
推比全世界知！

老豆搵仔已經有啦

篤人 清算異見者
文革重臨
藍絲就係新一代紅衛兵

有無facebook link

特別Leo Wong
成街都係

嘩屌，條女豬撚到…

Respect

相由心生

篤灰害人精，助紂為虐！人在做，天在看！睇你幾時死，等報應啦！祝施安娜平安喜樂！

借位推，大家入黎討論下！！！

其實我地可唔可以自己開返個reddit咁既平台

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

有ig，自己上老豆搵仔啦

支持你！

其實真係好唏噓
有人為你爭取自由, 捍衛每個人生而平等的權利
唔幫手都算 仲要喺背插幾刀
到底點解係同一個地方, 接受同一種文化, 教育, 價值觀出嚟嘅人, 分別會咁大?
我唔明我真係唔明 明明個社會已經墜落到低點, 但仍然有人話唔好破壞我日常生活 我生活得好開心 到底我同佢係咪住緊係同一個地方?

唔係個個好似你咁自私

要加油呀

咁撚樣衰生件狗仔仲想R sponsor
邊個pr搵中佢就大獲了

講到底咪又係既得利益

有無人cap到佢之前同港獨英雄Pakho合照
仲有嫌飛得多大陸嘅post?

呢個世界做咩 好人就要仆街

好似你呢d仲留係口腔期既畜牲係唔會明架,好似豬欄d豬都唔會爭取自由亦唔明點解要自由

個仔好樣衰

要復職！

真?

戇鳩呢到香港黎，撚會餓死返你第三世界中國啦打個比喻都唔識睇

其實今次國泰港龍都係受害者
但你真係好勇敢，你會揾到更好既機會

起條仆街日日鬧柒佢周圍貼街招

下流的手段！

多謝你 施小姐
至於嗰班反骨既25藍絲
好自為知啦
過兩年支那空中服務員會取代你地架啦

謝謝你, 施小姐

支那人？

臭坑出臭草

真定假！！！！！
我屌爆佢

機場機場

哭了 希望唔會再有人無動於衷

心地好o既人係靚d, 相尤心生

出黎選議員囉！我地投票俾你！

死八婆del咗個ig

都好既 本身生得樣衰已經算係咁

Del 撚飽佢囉臭閪！斷人衣食唔撚洗還？

真正既港人空姐
嗰個年代嘅空姐真係好靚

Coco law

點解唔可以友善D， 我都係表達下姐

屌佢老母又一個拎個仔博紅博出位嘅濕鳩老港女

佢一日係國泰做一日唔幫襯
間公司請埋個咁賤格既員工
想我幫襯 除非炒左條友喇

如果間公司有啲咁嘅人都幾笨實，
老實講丫，假設上司有睇中一個能力好好又有發展嘅同事，想昇來幫自己手幫輕下，
但既然有人係度因内鬥玩政治，
令到個上司做政策個下，
下下都要避你條仆街扯後腿，
我係個上司一定除之而後快啦

烈女

Coco Law

呢個工會真係得淡笑

個大佬俾人炒左

下面乜事都冇

下次重想爭取d 咩野

照炒下個大佬

笑撚死咩 香港人

冇架啦口咁都冇反應下次爭取加人工炒帶頭果個就得

施小姐真好慘，俾個friend出賣

就係因為香港上一代人剩係識望住自己賺錢
醫療服務，單程證，街邊小店，公屋服務，投票權，海水淡化廠，政府工程監控，污染，言論自由等。

所有所有都係因為香港人不聞不問所以造成今日新移民逼爆搶資源，弱商都變成首飾商，要夾硬買東江水又用唔曬倒落海，立法會一堆垃圾開會睇Av或者直頭唔出席，下下高價起垃圾，鉛水，Post三張圖就比人篤灰工都無埋。
已經好多權利資源被剝奪侵蝕，去到呢一刻你重抱有一種唔關你事想坐享其成既話你就只係一個自私自利既人。

人形豬

鬼唔望你d仔女 俾中共高官搞

你仲係度食豬餿

之前好似第2個?